[
    {
        "questionStem": "中共八大和十一届三中全会的相同点是（）。",
        "option": [
            "都肯定了实事求是是马克思主义的思想路线",
            "都做出了实行改革开放的伟大决定",
            "都把发展生产作为党和国家的工作重点",
            "都结束了长期以来的左倾错误"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833360219799552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833364934197248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于社会主义协商民主描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "社会主义协商民主是我国社会主义民主的唯一形式",
            "社会主义协商民主是是对马克思主义民主理论的丰富和发展",
            "充分体现了社会主义民主的真实性、广泛性、包容性",
            "社会主义协商民主是中国共产党和中国人民在社会主义民主形式方面的伟大创造"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833355304075264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "把毛泽东思想确定为党的指导思想的会议是（）。",
        "option": [
            "遵义会议",
            "中共七大",
            "中共六届七中全会",
            "中共六届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833364141473792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想完备成熟的标志是（）。",
        "option": [
            "农村包围城市的革命道路理论的形成",
            "哲学体系的建构",
            "新民主主义革命理论的完整形成",
            "政策和策略的理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833364338606080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论形成和发展的时代特征是（）。",
        "option": [
            "战争与革命",
            "和平与发展",
            "第三世界的兴起",
            "社会主义阵营的壮大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833357556416512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《论十大关系》的发表标志着（）。",
        "option": [
            "社会主义制度基本建立",
            "社会主义改造完成",
            "党探索中国社会主义建设道路的良好开端",
            "社会主义建设道路的开始"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833360282714112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在中共八大上提出社会主义经济制度实行“三个主体、三个补充”设想的是（）。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "刘少奇",
            "陈云",
            "邓子恢"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833360307879936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党执政兴国的第一要务是",
        "option": [
            "改革",
            "发展",
            "依法治国",
            "依德治国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833356923076608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党进行革命和建设的基本立足点是（）。",
        "option": [
            "从实际出发，实事求是",
            "独立更生，自力更生",
            "依靠群众，团结群众",
            "改革开放，争取外接"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833364212776960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是（）领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。",
        "option": [
            "党和国家",
            "党和政府",
            "中国共产党",
            "党和人民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833364703510528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是（）智慧的结晶。",
        "option": [
            "李大钊",
            "中国共产党集体",
            "毛泽东",
            "刘少奇"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833364082753536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”要求，关键在（）。",
        "option": [
            "坚持与时俱进",
            "坚持党的领导",
            "坚持执政为民",
            "保持党的先进性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833356134547456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义社会的基本矛盾是（）。",
        "option": [
            "对抗性的",
            "非对抗性",
            "不可调和的",
            "针锋相对的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833360425320448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对毛泽东思想的历史地位和指导意义错误的说法是（）。",
        "option": [
            "毛泽东思想是中国革命和建设的指导思想",
            "毛泽东思想是中国立国建国的政治基础",
            "毛泽东思想是建设有中国特色社会主义理论的思想渊源和理论先导",
            "文化大革命的产生是因为错误的应用了毛泽东思想的结果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833364028227584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党对马克思主义中国化问题形成全党共识的是（）。",
        "option": [
            "1927年大革命失败后",
            "1935年遵义会议",
            "1938年六届六中全会",
            "延安整风运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833364225359872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，要按照()是关键、周边是首要、发展中国家是基础、多边是舞台的外交工作布局，建立新型国际关系。",
        "option": [
            "欧亚",
            "大国",
            "亚非拉国家",
            "美国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833354108698624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想经历了多个发展阶段才最终走向成熟。毛泽东思想的初步形成时期是（）。",
        "option": [
            "第一次国共合作时期",
            "解放战争前期",
            "土地革命战争前期",
            "党的七大召开前后"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833364296663040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833365051637760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出的（）理论，丰富了马克思列宁主义关于无产阶级专政的学说。",
        "option": [
            "人民民主专政",
            "全心全意为人民服务",
            "群众路线",
            "新民主主义革命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833363956924416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党在建设、巩固和发展统一战线中，要采取区别对待的方针（）。",
        "option": [
            "团结一切可以团结的力量",
            "发展进步势力",
            "争取中间势力",
            "孤立顽固势力"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833362816073728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想经历了多个发展阶段才最终成为中国共产党的指导思想，它在每一个发展阶段都有不同的表现。其初步形成阶段的主要表现是（）。",
        "option": [
            "关于根据地的政权建设和经济文化建设",
            "关于无产阶级领导权和工农联盟",
            "关于土地革命路线、原则和方法",
            "关于中国革命的性质和中国革命的任务"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1738833363633963008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，中国特色社会主义理论体系包括（）。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833355362795520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党对一切工作的领导，党是最高政治领导力量，（）。",
        "option": [
            "党是政治方向的引领者",
            "党是政治体系的统领者\n",
            "党是重大决策的决断者",
            "党是社会主义的建设者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738833352716189696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想科学回答了新时代（）等重大时代课题。",
        "option": [
            "坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义，",
            "建设什么样的社会主义市场经济,如何建设社会主义市场经济",
            "建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国",
            "建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738833358550466560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1956年毛泽东在《论十大关系》提出处理共产党和民主党派关系的方针是（）。",
        "option": [
            "长期共存",
            "肝胆相照",
            "互相监督",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1738833359980724224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "表明毛泽东思想作为一个科学概念，作为中国共产党的指导思想，在全党正式确定下来的标志是（）。",
        "option": [
            "1943年7月王稼祥发表《中国共产党与中国民族解放道路》文章",
            "中共六届七中全会的召开",
            "刘少奇在中共七大所作的关于修改党章的报告",
            "中共七大通过的新党章"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738833363592019968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国的非公有制经济主要有（）。",
        "option": [
            "个体经济",
            "私营经济",
            "港澳台投资经济",
            "外资经济"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833357954875392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国民族资产阶级在社会主义改造时期具有的两面性是指（）。",
        "option": [
            "革命性",
            "剥削工人获取利润",
            "动摇性",
            "拥护宪法，愿意接受社会主义改造"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738833360823779328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于党在五六十年代探索社会主义的发展阶段的说法中正确的（）。",
        "option": [
            "社会主义可以分成不发达的社会主义和比较发达的社会主义两个阶段",
            "中国处于不发达的社会主义阶段，比较发达的社会主义要比不发达的社会主义阶段需要更长的时间",
            "我国当前人口多，底子薄，要建成比较发达的社会主义至少需要五十年至一百年的时间",
            "社会主义在中国将很快建成，共产主义很快就会实现"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738833359968141312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平说：“马克思主义必须是同中国实际相结合的马克思主义，社会主义必须是切合中国实际的有中国特色的社会主义。”这句话的含义是（）。",
        "option": [
            "马克思主义必须中国化",
            "离开中国实际谈社会主义也没有意义",
            "社会主义必须具有中国特色",
            "离开中国实际谈马克思主义没有意义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833357850017792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治，健全民主制度，扩大公民有序政治参与，保证人民依法实行（），享有广泛的权利和自由，把广大人民群众的积极性和主动性充分调动起来。",
        "option": [
            "民主选举",
            "民主协商",
            "民主管理",
            "民主决策"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833355882889216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系是加快建设()协调发展的产业体系。",
        "option": [
            "实体经济",
            "科技创新",
            "现代金融",
            "人力资源"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833352338702336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系的基本内容是（）",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "社会主义荣辱观",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神统",
            "中国特色社会主义共同理想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833355790614528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立社会主义市场经济体制，必须坚持和完善（）的社会主义基本经济制度。",
        "option": [
            "公有制为主导",
            "公有制为主体",
            "多种所有制经济共同发展",
            "私营经济共同发展"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738833355987746816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展中国家的经济发展不仅仅是一个经济问题，同时也是一个政治问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833354389716992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国是党领导人民治理国家的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833353970286592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观同邓小平理论、“三个代表”重要思想，面对着共同的时代课题，面临着共同的历史任务，都贯穿了中国特色社会主义这个主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833355639619584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是在我国新民主主义革命，社会主义革命和中国特色社会主义建设的实践过程中，逐步形成和发展起来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833363113869312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1958年中共八大二次会议通过的多快好省建设社会主义的总路线是符合社会主义建设实际的总路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359435464704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833364535738368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民通过选举、投票行使权利和人民内部各方面在重大决策之前进行充分协商，尽可能就共同性问题取得一致意见，是我国社会主义民主的两种重要形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833355731894272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在和平与发展时期，世界范围的竞争主要是经济实力和以高科技为基础的综合国力的较量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833354360356864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，是发展先进生产力和实现最广大人民根本利益的思想保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833356604309504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持把发达国家作为对外政策的基础，秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同发达国家团结合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833354301636608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833364548321280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》是毛泽东探索中国社会主义建设道路第一个标志性的重要理论成果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359297052672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大进一步把科学发展观确立为党必须长期坚持的指导思想。在科学发展观指导下，中国共产党领导全国各族人民，抓住重要战略机遇期，聚精会神搞建设，一心一意谋发展，成功在新的历史起点上坚持和发展了中国特色社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358412054528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "三大改造基本完成以后，我国政治生活的主题是坚持无产阶级专政下的继续革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359368355840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "十三届全国人大二次会议通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法，实现了国家指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358495940608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____问题是改革开放面临的重要问题。",
        "option": "",
        "answer": "经济体制",
        "id": "1781196880487645184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1781196879216771072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1781196880785440768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1781196880152100864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，____”即“两个转变”同时并举的思想。",
        "option": "",
        "answer": "由新民主主义国家转变为社会主义国家",
        "id": "1781196878486962176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的全部工作和战斗力的基础。",
        "option": "",
        "answer": "基层组织",
        "id": "1781196880655417344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们国家的主人，是决定我国前途和命运的根本力量，是历史的真正创造者。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781196880424730624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1781196879350988800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1781196879648784384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出了关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行____等思想",
        "option": "",
        "answer": "职工代表大会制",
        "id": "1781196878918975488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    }
]